%twocolumn,letterpaper,a4
\documentclass[12pt,spanish]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{fullpage}
%\usepackage[landscape,pdftex]{geometry}

\usepackage{savesym}
\usepackage{amsmath}
\savesymbol{iint}
\savesymbol{iiint}
\usepackage{esint}
\restoresymbol{es}{iint}
\restoresymbol{es}{iiint}

\title{Ejemplos de modo matemático \\ ejemplo02{}\textunderscore{}mat.tex}
\author{Chris~T.R.}


\begin{document}
\maketitle

\section{Trigonometría}

La trigonometría es la rama de las matemáticas  que estudia las relaciones entre los ángulos  y los lados de los triángulos. Para esto se vale de las razones trigonométricas, las cuales son utilizadas frecuentemente en cálculos técnicos (Wikipedia, The free Encyclopedia).
\\

La función \emph{seno} (sin):
\[
	\sin A=\frac{\textrm{opuesto}}{\textrm{hipotenusa}}=\frac{a}{\,c\,}
\]

El \emph{coseno} (cos):
\[
	\cos A=\frac{\textrm{adyacente}}{\textrm{hipotenusa}}=\frac{b}{\,c\,}
\]

La \emph{tangente} (tan):
\[
	\tan A=\frac{\textrm{opuesto}}{\textrm{adyacente}}=\frac{a}{\,b\,}=\frac{\sin A}{\cos A}
\]

Un ejemplo de identidad trigonométrica:
\begin{eqnarray*}
\cos 2\theta & = & \cos^2 \theta - \sin^2 \theta \\
             & = & 2 \cos^2 \theta - 1.
\end{eqnarray*}


\section{Series de Fourier}

Si \(\fint\) es una función (o señal) periódica y su período es \({2T}\), la serie de Fourier asociada a \(\fint\) es:
\begin{equation}
f(t) \sim \frac{a_0}{2} + \sum_{n=1}^\infty\left[a_n\cos\frac{n\pi}{T}t + b_n\sin\frac{n\pi}{T}t\right]
\end{equation}

Donde \(a_n\) y \(b_n\) son los coeficientes de Fourier que toman los valores:
\begin{equation}
a_n = \frac{1}{T} \int_{-T}^{T}  f(t) \cos \left( \frac{n \pi}{T} t \right) dt, \qquad b_n=\frac{1}{T} \int_{-T}^{T} f(t) \sin \left(\frac{n\pi}{T}t\right) dt, \qquad {a_0} = \frac{1}{T} \int_{-T}^{T} f(t)dt 
\end{equation}

Por la identidad de Euler, las fórmulas de arriba pueden expresarse también en su forma compleja:
\begin{equation}
	f(t) \sim \sum_{n=-\infty}^{\infty} c_{n}\,e^{\pi i\frac{n}{T}t}
\end{equation}

Los coeficientes ahora serían:
\begin{equation}
c_n=\frac{1}{2T}\int_{-T}^{T} f(t)\,e^{-\pi i\frac {n}{T}t}\,dt
\end{equation}

\section{Lógica}

\subsection{Lógica proposicional}
Base del sistema de axiomas de Jan Łukasiewicz:

\(
(p \to (q \to p))
\)

\(
((p \to (q \to r)) \to ((p \to q) \to (p \to r)))
\)

\(
((\neg p \to \neg q) \to (q \to p))
\)

Bajo la regla de inferencia \emph{modus ponens} (i.e. de \(p\) y \( (p \to q) \), se infere \(q\)). Entonces, \(a \lor b\) se define como \(\neg a \to b\) y \(a \land b\) se define como \(\neg(a \to \neg b)\)

% Ejemplo inconcluso:
%\subsection{Lógica de predicados}
%\subsubsection{Lógica de primer orden}

%Formalizando el enunciado \emph{Los niños y los borrachos siempre dicen la verdad}:
%\[
%\textrm{Nino}(a)\to \textrm{Sincero}(a)
%\]
%\[
%\textrm{Borracho}(a)\to \textrm{Sincero}(a)
%\]
%\ldots{}entonces:
%\[
%\forall a (
%\]

\section{Matrices}
\[
 A_{m,n} = 
 \begin{pmatrix}
  a_{1,1} & a_{1,2} & \cdots & a_{1,n} \\
  a_{2,1} & a_{2,2} & \cdots & a_{2,n} \\
  \vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots  \\
  a_{m,1} & a_{m,2} & \cdots & a_{m,n} 
 \end{pmatrix}
\]

\end{document}
